今年考dse既大家認真唔好覺得asso好易入翻大學

如題 唔好比人誤導好似讀asso就一定入三大 年年大把asso grad都無degree讀翻上去 asso課程一定辛苦 要預左chur盡gpa 加埋讀asso食水好深 包括課程適唔適合自己 有無遇到好既lecturer 同好groupmates

而asso升翻上去ugc呢 non jupas唔透明既制度 分分鐘係睇你運氣 因為gpa高都未必會有翻三大

不過真係讀asso既話 最重點係要識揀科 睇你想為興趣定為想容易入u 當然兩者兼備最好～

利申今年太空人社科grad gpa 3.8幾 dse best 5 過20 ielts 7.5 有asso獎學金 但係無三大offer 羨慕隔離讀it 3.2輕輕鬆鬆就有中大offer 同人唔同命

真心奉勸如果有jupas offer 寧願就算唔係太理想 都照要啦 到時再internal transfer或者其他 都唔好讀asso 除非睇完上面之後有曬心理準備

自己都好後悔當初無辦法要到個jupas offer

Engine it淨係睇gdp

事實上係勁撚易
只要唔要求神科或者三大
八大水泡科易過借火

IT狗用頭髮換㗎

用條撚頭髮咩
講真n展,it正正常常讀
入三大唔算太難
除非你想入cs姐

今年香港gdp咁低點算

睇你咩科啦 it pe edu 咪好易 但係gpa都有起碼過3啦 再講好多人唔要jupas offer係想靠asso入三大或者好既科啊嘛 咁樣就完全唔容易

Sosci都係ga 你叫其他科要chur gpa既情何難堪

Truth

咪講笑啦
牙蘇都唔過3想學人讀大學?
比你入到咪又係讀唔到

呢個真 本身jupas有edu offer 但係真係好想讀CS 去左讀asso 呢年日日驚緊入唔翻cs

屋企人成日叫我去做it狗 話輕鬆入三大 grad左人工又好 網絡大勢所趨咁話wo

邊個叫我一意孤行想要做個荼毒心靈既psychologist

咪係 唔明d人吹到讀asso好易咁

Ching gpa幾多

其實真係好易
日日鳩fing下拎天地堂時間睇下notes做下練習都有3.6啦
都唔明asso點先過唔到3

去大灣區

巴打偷偷地負皮我

睇夠唔夠毒

唔好覺得好易
psy同Coding完全兩回事
唔係話你想就讀得出色
就算入到cs 你冇能力出到嚟一樣係收皮

Chur完回望會覺得值得

好撚易 第一年玩ocamp 溝埋條女 書都讀但唔係寒窗苦讀果隻
Soc sci 第一年有direct offer去八大

Engine it入唔到U應該夠資格申請白卡

3.85都好難

咩科啊你 咪教壞人啦 搞到個個都覺得asso好易

利申gpa 3.8幾 答翻你 都唔明點解asso點先過唔到3.6

因為越黎越多人爭cs

其實coding都幾有興趣 以前有玩開機器人比賽 負責打program

3.85 cs應該夠 ching宜家有咩offer?

n展科
係囉…因為我日日鳩fing冇認真 過唔到3.8得3.6

恭喜你 有天分 ching 邊間u

但係其實我都有講過 好多人唔要jupas offer係因為係asso容易入翻三大 睇你咩科咩目標姐 但係無得否認asso係食水深 有好多因素 入翻u係有一部分既運氣

好多人都當topup係大學 咁asso入呢種top up係好易既 2點幾都有

利申唔係講緊ugc top-up

我朋友話中大工程conditional offer gpa 3就得

？？？sosci唔收？不如你上網check check先
我一直都有強調睇科 有d科收分比較低 所以睇你為入三大定為興趣讀書 但係我有邊句唔岩先？non jupas 唔透明你今日先知？ 讀asso食水深 唔洗努力讀書？asso要遇到好既lecturer同groupmate 有問題？我提出呢個意見 係想比人知asso一定唔係十拿九穩上翻大學 更遑論係三大 要考慮清楚有無能力 有無問題先？？

認真就算係有頹科收分低容易入大學 係咪就叫人唔洗努力先？就代表asso課程好簡單 科科a?

利申sosci係個大科 大把科都係同sosci有關聯 唔存在唔收或者收好少 on9既係邊個？

哇 我識既同學入面已經有6個以上有hku sosci senior entry

同埋呢 at least for senior entry cu 係無sosci呢科ga haha

再講我呢兩年都幾褶 想專心讀書 所以識既人唔多 但係我識既人入面已經有3個有cu psy既offer

唔通今年收既人就係得我識既人？ 都幾佩服自己眼光

Btw想知皮點樣可以收 我唸應該個動作係撕或者拆 等ching你教我～

？？？好既科 每個人定義唔一樣 咪就係對於個人理想既科目咯 ching你應該係平行時空緊

係我地呢個時空 首先第一個archi 就已經有senior entry for asso 包括cu city等等都有開.....

其他就唔補充啦 可以google下 check清楚先唔會誤人子弟啊ching

咁要認真d啦 就算好彩收分唔高上到u degree既野更加複雜 機會要好好把握

Soci asso上翻社工degree難唔難

你asso sosci入面邊科

幫人問 hkcc psy asso呢

因為中大工程係垃圾

ching呢個數據係邊度嚟
以我所知 今年city都有收law asso

bu?

易撚到仆街 廿分頭個啲唔好夾硬入水泡科 asso更稱心

好major又唔一定系hku嘅

me 18dse best 5 22asso year 1入返poly acct yr1
(臨考1個禮拜先溫，GPA得3.8, 仲要我有重考dse,臨開考嗰排爛咗d功課）
不過其實我嘅22分係 235(4)255，重考褲碌中文3咗先JUPAS入得返大學
就係見gpa冇乜希望上到去有得yr1走嘅分，同埋中文好似考得幾好咁先由nonju轉返JUPAS。臨dse同jupas放榜我都驚到飛起

你要retake 15分上20分入Lingu

定係15分上asso入poly city hku

明眼人都知道答案

事實上係你retake既話，俾你用成世都入唔到HKU

但asso仔就無呢個問題

大把frd得十幾分最後入三大
嗰堆得二十頭既淨係得BU LU

明眼人都知邊樣野着數啲

文科3.6 dse20分0offer

其實asso話難唔算好難，year1讀既科多數係鬥勤力，但讀得asso唔好真係聽人話易就hea讀，利申讀商科，唔知其他科係點

連山羊爸都要J擊我

叫左你唔好咁出位㗎

我做返毒撚算

咁又真係廢左啲
直入唔到U

大部分人都入唔到架la
出到嚟做野有D保證都係專科HD 或者HD駁上外國u

咩asso 為上ugc 連登9up 太多
入得asso 遇咗ou 易入難出或者top up 野雞
無諗住行呢條路講asso 哂時間
HD啦

太空社科3.8x都入唔返hku咁係你interview柒左之喎
認左佢算啦

撚係
有的都幾睇重interview

唔夠gpa咪睇重囉

正常智商都過3

no no no
同一科
識人gpa低( <3.5) interview好都有offer
相反另一個friend gpa高(~4)interview差冇offer

利申 我year1走咗三大

你自己入唔到三大，
唔好係到唔抵得人好咁啦
係要係到拖埋其他科落水
non-ju不嬲唔係單憑gpa高就有offer㗎啦

講真 真係要睇你想讀咩大學同大學想讀咩 酒店管理個啲咁多人爭就梗係難入u啦 三大冇3.6就更加唔好諗 不過讀得asso 除非係學霸失手 否則都冇人會諗神科 所以如果唔係好有信心 都唔好諗住靠asso入勁科

雖然收到conditional offer之後一般都話gpa有3就得入到u 但係一般gpa冇3.3都未必收到conditional offer

水泡科有名你叫"水泡"就梗係易入 當然前提都係gpa過3

asso 過3一啲都唔難 除非你半工讀 但係未去到有啲人話爆4都容易 我識好多人都係3.3~3.6呢個range 我唔係勤力個啲 係考前先會温書 但係最差嗰個sem都有3.1X

好似上面咁講 gpa3都唔過 仲入咩大學 除非係港隊

樓主都係警世啫
Asso入u係容易 但唔係包生仔
讀之前要做定最壞打算 最後可能只係入得返魚仁生

但樓主3.8x都無offer 應該係炒interview多 同埋報科策略出錯

無asso你u都入唔到😅😅😅

睇完段嘢嘅感想係，
都係讀hkcc好，
咪鬼去太空。

睇你想入邊間 但係讀得sosci都要chur gpa
講哥例子 身邊有個讀psy既朋友入左bu social work 佢cgpa 3.65以上

？？呢份野係咩先
咩叫做好d既major 不如你睇清楚我上個reply先啦

有d科學位少咁點？唔代表唔收人 亦唔代表就唔應該讀

利申我強調好多次 係睇你為入u定為自己想讀 想為入u咪揀容易入大學既科咯 it edu咁 好睇自己點睇 但係asso一定有佢既風險

不如你睇清楚大家上面講咩先

但係中大個名唔垃圾

咪係 叫佢check清楚先啦

睇你aim咩咯 讀咩科 自己咩能力咯 但係asso係有佢風險

唔係保證一定入ga ma 咪就係咁 個個都以為asso一定入三咯 年年大把人無offer

其實asso係要chur gpa

Hd 其實咪又係睇科 唔係專科既咪同asso一樣 再講資歷架構係同一級啊 你話hd駁上外國u 係hd自帶既top up?

ching 其實基本上既大學社科都唔會有面試比啊 cu gender topup科另計 所以基本係靠gpa maybe 同埋personal statement

唔好衝出黎柒

過3咁點 係易啊 門檻啊 上3.5以上就唔易啦 再講3有咩比較好既大學收

ching
其實社科有好多個major

幾時唔抵得人好？我都係講事實 費事比人過於美化左asso呢樣野 asso講求策略揀科同講運氣唔係？大把gpa低d 都有offer 自己3.8幾一定唔算低 但係有比我更加高既同學 到宜家都未有offer 三大唔比 其他bu edu 都無

Ching同我唸法差唔多 想講就係年年一堆人過於美化asso 咪搞到係又唔係個個走去讀asso 覺得一定入三大 最後大把人無offer 要repeat

終於有ching支持我 唔係啊社科基本唔會有面試比 都係靠gpa 其他materials咁 報non jupas 三大都有報下無咁難入既 但係都係未有 非三大我都有offer既 但係有同學低分入hku 無ielts 無dse 少頹

條友on9
city一堆社科，hku入唔到就叫晒春咁，cu就重interview既，再吹大d啦

唔知您係講緊其他人定我啦 咁如果係我 我本身dse best five 20以上 jupas 有hku offer 但係自己有私事無要個offer 而gap year 左 最後先無辦法要讀asso

無話邊間 泛指所有asso

認真其實見過有人覺得只要讀asso一定入到自己想讀既科 更甚係三大 而走去讀咩港專 hkit??

睇晒都覺得樓主好撚on9,抵hku唔收你
一黎HKU本身non jupas已經少位
2黎開個post標題講到所有asso/hd都難入u咁,其實內容係入唔到hku而叫春,收收皮啦

那 我就只係話 正常智商都過3
你就唔好加咁多自己嘅理解落去

你羨慕人哋IT咁低GPA都入到
但你自己係讀緊社科 唔係IT
根本冇得比較

你咪rejupas囉😅😅😅😅

第一 你一時講好既major 一時講好既大學 三大固然係好既大學 亦唔代表其他學校好差 你咁講小心比人打 我亦都講左好多次好既major 每個人定義唔同 泛指自己理想既科目 不如你唔好咁stubborn先

第二哇原來ching 你係支持我wo 所以我先話要識策略揀科 asso唔係一般人唸咁咁美好 錯怪左你ching

第三不過呢你個表有無official 既資料來源？2017好似唔係咁update wo 下次搵翻d update少少既

第四同埋呢有d科唔開比asso咁又點？咪唔好揀同埋讀asso之前唸清楚 其實知唔知都會有d科係專門開比asso senior year entry?

第五回應翻先 你一開始屌我 話唔會收asso sosci 又或者收好少 咁點樣唔關學額少事？同埋我都答左你sosci會收人亦唔會收好少好少 跟住你柒左就開始9唔搭8？

好奇ching係咩科jupas仔？

你去左台灣？

事但入non jupas post睇一睇個表,sort完就知hku社科average gpa 3.9+左右,幾撚多爆4友, 3.7幾都係得幾件,條友3.8入唔到好撚正常姐

係啊 講緊一般社科都無面試 起碼我報既社科都無面試 有d咪有 gender bu social work 就有

利申讀psy

哦,hkuspace psy下化,你睇下你D同學仔average gpa幾多先入到hku?

好多人要拎優越感
係啦係啦asso升U好撚易三大啦
jupas拎非三大offer嘅都係廢柴 易撚到咁都唔讀asso
利申asso升馬料水

？？？您唔係屌緊我其他野咩

想要有三大offer有問題？？

同埋我上面講既野關你講既野咩事？？

係講緊唔好美化asso

不過照回應你 多謝提醒 自己一直有計劃 亦知道之後master係要點

明明我喺隔離講緊HKCC點生活
做乜樓主聚焦曬3.2 馬料水offer
利申面試要即時考埋calculus 筆試

想入三大有咩問題先？自己gpa又夠但係無三大offer唔甘心有問題？hku sosci唔會有面試 cu重面試係睇科啊 提個例子 cu psy soci就已經唔會有面試提供 city ais psy ppp已經無面試提供啦 幾時有吹大？

同埋睇清楚人地打咩先 我話一般社科都無 唔排除有d會有面試 邊個on9先？

咁你揀科科揀你
two year programme 你又睇唔起
有乜好酸三大
利申太空media上CU 文研

我欣賞你分享親身經歷，
比dse同學知道asso未必係想像中咁好
但你係文中加段就顯得好小氣
有意無意想帶出自己sosci 3.8幾就入唔到三大，
但IT, Engine科低自己咁多都有三大offer，
咁樣唔知叫唔叫唔抵得人好呢？
asso sosci不嬲係人都知勁多人好高gpa，入面競爭好大，
但代唔代表sosci同其他科係用緊同一個準則去量度有無offer呢？
比你入到三大又點？
唔向內反省，反而憎人富貴，我唔覺得你有幾高人一等
btw, 其實你都可以去讀IT完你個三大夢㗎
我係中大等你

？？幾時叫春 你都識講啦non jupas少位 加上我上面講既有咩有問題？asso有風險唔會保證一定入u唔岩？我無講過所有asso都難入u it engine pe edu就比較容易入 但係基本都要係asso chur gpa 運氣都唔可以無 所以要識揀科 有策略 有心理準備 有邊句有問題先？我都係提醒下想揀asso既人

而我自己表達下唔甘心gpa唔錯但係無三大offer又有咩問題先？不如你教下我點收皮

係又屌唔係又屌

所以咪就係想講個結論係話緊asso要留意d咩咯 有策略揀科 其實我真係上面強調好多次....

同IT 比已經戇鳩
人地personal statement
放埋github入面乜鳩勁野deep learning modelling 咁 你識條春咩 又要串人gpa

5000算少求賜教

無得rejupas啊 問左話個分唔available了 唔知係咪好似ielts咁有兩年限期

你問邊個gap 1年唔得？

有咁勁？

即係咁講
分數唔係絕對 你短短一份statement 畀到印象人
覺得係可造之材先得㗎
樓主咁自我難搞啲

比樓豬做吓怨婦啦 喺幾個Non Jupas/Asso嘅po話讀IT N展 咁易入三大 我GDP 3.8X 三大都唔收我呀

我上邊咪post左你既死因囉屌
你同科同學入到既GPA係3.9-4.0呀
你得3.8x點收你呀,醒少少啦大佬
唉岩岩post完hku你唔死心,我po埋cu心理學,咪一鳩樣3.9-4.0
你自己唔夠料GPA唔夠高,上黎扮咩勤世姐大佬
唔通我DSE得20分入唔到HKU MEDIC又上黎講唔好覺得DSE好易入大學咩

off topic其實hd it 學到乜程度?

有咩係有保證？

Retake /repeat你要同幾萬個應屆生爭

讀Asso/HD，本身已經篩走咗過萬個入到U既人

難聽啲講，讀得Asso嘅全部都係公開試失敗者

你地只係堆失敗者入邊爭入U

分分鐘有三四成入到八大，甚至係HKU

根本競爭就細過重考，入U出路大過其他途徑N倍

唔明有咩抝

你班Asso仔唔過3， 根本係能力問題
俾你再考多次dse咪又係20分都冇
仲呻難入U
根本就優待左你地

冇得比較 個個case都唔一樣 有時運氣都係實力嘅一種 唔好頹啦～

Umm其實我3.89 無講過自己得3.8 講埋因為hku 社科無面試 係睇gpa同其他materials 有獎學金 ielts 7.5 其實一隻腳都入左去suppose 但係直接比人reject

上面講過我識既6個人以上有hku sosci offer 唔少人gpa低過我

同埋結論就係想講asso係要chur gpa 一定唔係講到咁易 同埋要有策略揀科咯 加埋唔好遇到亂比grade既老師同free rider

有種就send email去問點解揀人地唔揀你囉 反正你都被人unsuccessful咗 冇嘢可以輸

可能我講到3.2就有offer
不過背後自己搵過3科拎A嘅professor
要推薦信
同埋personal statement 都寫好多嘢落去，包曬中學大專參加過嘅校際比賽
面試之前都操返calculus 同linear algebra

可能只講GPA會太片面

我個人覺得你呢種讀一年上u着數啲 因為Yr1會睇DSE成績 加油！！！

你咁在乎資歷架構啊有冇讀u啊個D都係入番top up 好
好多人HD出嚟做野,較asso 容易揾工因為大部分Higher diploma 要求無要求asso

專科HD 較辛苦 睇人啦
HD駁上u 英美澳唔洗HD啦
要駁日韓台多

不如睇下人地中心論點想講咩

同埋收既人係咪得呢度4個先？再講你又知呢度打既data係全部都係真？

不如唔好係又屌唔係又屌 你覺得我想表達既論點有問題咪講 係度成個細路咁搵埋d唔關事既野拗有無咩意思

我都係過來人，明白等offer個種難受，
做怨婦可以，理解嘅。
但係講嘢可唔可以尊重下其他科目呢？
咁嘅態度真心有啲頂唔順

咪係 就係一堆人係度美化曬asso咁 講到唔係三大就垃圾

我有追你另一個post

無人睇唔起top up 我自己都有報gender 無人酸三大

Ching想知你個陣咩gpa價位入

樓豬標題寫唔好諗住讀Asso好易上返U
但佢嘅內容就話三大

如果淨係計三大緊係少位啦 但如果計全部UGC fund嘅就有 5000個位
定係樓豬認為非三大嘅就唔係大學

Nursing冇呢支歌仔唱啦 如果hku的話

你都幾on9,人地打offer入去又唔撚信，咁你點先信？
你3.8不嬲唔夠gpa入嫁啦，事但上網執件都3.9起跳，最撚憎你依d人，明明個分唔夠又怨東怨西，咁撚想3.2 入3大咪轉科讀sci囉
hkuspace有天書又唔撚睇，係人都知hku cu psy收得好少，gpa要接近爆4 先收，non jupas. post又唔撚追，人地po埋data又要話假，你咪keep住係到怨天怨地囉

樓豬不屑咁高GPA去報三大嘅Top up degree

原來係become another person

呢啲與人無由啦

咪就係，我幾個fd都讀space so sci既，個個3.9+ 直接hku ,條友3.8x係到嘈，覺得自己好有料，社科3.8,9 多的是啦，閒閒地一科都十個八個，佢自己aim. high但又唔夠分咪抵死，明明space有晒天書睇每科收生大約幾多gpa
topup又話廢科，咪撚讀囉，3.8好撚高呀

喂，上水啦，3.8讀垃圾科不如讀city喎，自己揀唔讀垃圾科，又叫春話冇3大收，算點先

Dse讀唔掂asso都讀唔掂就出黎做嘢啦

多謝ching提醒 其實我最主要都係想帶出asso唔易讀呢樣野既 我無覺得自己點樣高人一等 讀asso入u 一直帶有運氣成分無可否認

就係反省自己係咪未夠更加chur gpa 或者當初揀科策略失誤 而得出asso其實要唸清楚呢個論點 同慨歎下sosci收人唔透明呢樣野

知道sosci 入面競爭大 但係唔係個個都知道 雖然我認自己覺得都係中大名 但係收分差咁遠 覺得無奈 但係最主要想表達可能好多人都會覺得入得中大 但係我用詞可能不當 未表達清楚

另外針對你話我羨慕it再個度 其實成日係連登睇到幾個it engine仔吹到自己好有優越感 覺得輕輕鬆鬆 asso唔洗讀書 就入三大咁樣荼毒其他人 我先有咁既感想 對班辛辛苦苦chur gpa既asso仔情何難堪

同一間有名氣既u 但係收分差咁遠 其實都有少少唔清楚 請指教

不過中心論點都係想講asso既唔容易 一定唔係保證入三大入大學入理想既科目 亦唔係唔洗努力咁容易讀

希望可以今年中大見到ching

有冇人知唔同CC嘅社科一年幾多個人讀？

Gap左兩年了 屋企有事出左國 但係最後自己病左要住院一段時間

本身有報jupas 但係admission office話唔得

原來樓主睇唔起3大top up degree,失敬失敬,得3.8就縮埋1,2邊啦,問下同科果D 咩gpa入好撚難咩,定係樓主朋友都冇個呀

不如睇清楚我上面打既野先啦 懶得再重複

睇清楚上面先 邊度有人講自己唔過3 邊度有人講唔過3就呻？

其他人我唔知啦 我自己dse best 5超過20既

就係無保證先勸人唸清楚 要jupas offer定asso

想講讀asso唔一定係全部都係衰dse 亦可以有好多原因

唔知道你有咩優越感 左一句話人失敗者 右一句優待你

多謝ching

問左了之前 唔肯答 就係話要睇每個人特質

加油ching～

自問自己都好chur chur gpa 推薦信又好 參加official學會又好 ps寫左好多achievement同experience 又講下學科知識 自己咩plan 唔講其他科 但係見住有同學gpa唔係高 甚至無考dse ielts 好難唔去比較 只能說自己既material未打動到admission office

其實我都係想表達翻asso既唔容易 sorry 可能我用既字眼你覺得態度唔好 不過你都可以一齊睇下上面其他人留言係點

要保底當然唔係中文 中大中文當然難 你可能理解錯左我意思 即係sosci無既話 我自己另外想揀既係中文 real保底科都係ugc topup 或者收分無咁高既

中文面試當然有擺心機 連保底科我都係有心 好似交相應既ps ching你唔好屈我先

加埋自己gpa又唔係好差 呢科sosci 好多cases可能3.8都有offer 心入面係有少少唔甘心既 不過其實city 都唔差 如果無三大 係city努力爆4

重申呢個post主要都係想提醒想報asso既朋友仔啦

我都有講其他u 因為我見個個都係講緊三大 咁我重點講八大 5000個位 但係年年都好多人無八大offer asso都真係唔容易 要讀就要識揀科同策略

樓主都識少少programming嫁 唔好咁啦
雖然你真係有啲吹大咗

真心無好怨天怨地
無唔追post 日日都睇緊
我無話data一定假 但係網上既野真真假假邊個知先 因為ching講到淨係跟呢個表咁 我都係想講入面唔代表所有收既人既資料
Psy sosci收人少係人都知 但係身邊真係有真實cases 3.75以上有呢兩個offer 可能要睇埋其他個人achievement 咁我想表達下自己未有 應該無咩問題？
同埋上面講左了 gpa 3.89

認真唔好係又唔係就屌人on9

有報

無覺得自己好有料 topup 我自己都有報 3.89機會一定唔會無 有幾個sem都爆4 身邊都有同學分唔特別高有offer 講下自己未有係咪有問題先 同埋唔好講到社科好似每個人都3.8以上咁容易 要高gpa chur翻黎

未了解清楚郁下就屌人

你點打我點睇 無諗住屈你
如果我閱讀理解真係有問題咁同你講聲sorry

Btw non jupas一向都唔係只睇gpa
人地ps點寫 攞過幾多獎 interview表現成點呢啲無話你知啫

再講Non jupas機制唔透明就係人都知

試下唔好下下都話人地gpa低過你都收到咩科咩offer啦

知你未必有心 但你咁樣講野其實令人幾唔舒服 好似其他收offer嘅人好似無付出過努力咁

一直係度覆左幾個鐘 我有報top-up 未有消息 咁如果有得揀咁當然揀好少少既科 頭先我有提及到既it engine 無覺得垃圾

多謝ching既態度 唔唸住嘈 不過更正翻 無人要你益我 umm gpa3.89 無覺得好勁 但係一定係要chur讀書 講多次 topup我都有報 同埋dse唔係好低分 有jupas hku offer 可以追一追post

多謝ching既回覆

不如辛苦ching你追一追post 覆左幾個鐘

優越感邊度黎 呢種就無人屌

好似您態度好好甘 優越感邊度黎 自己講野9唔搭8 一時呢樣 一時個樣

錯曬focus就屌人thx so much

最後想講，
唔洗咁唔開心嘅，
宜家係網上，好過真人講錯嘢
之前講得無咁好咪以後講嘢謹慎啲，
我地都唔知你乜水㗎啦
大家都唔係真係想落井下石嘅

唔知你最後take咩choice，
但都希望你加油

Thx ching 認同non jupas制度唔透明 上面我都有提到 就係咁逼人係又屌唔係又屌 話我屌制度唔透明 屌我gpa

可能你覺得我態度或者字眼用唔好 但係起碼無好似上面既人咁係咁屌人 其實洗唔洗咁先 希望ching可以fair 少少 建議埋上面既人 我都係議事論事 想講下asso真實既情況 就比人錯focus曬

Btw 另外傾下 其實我本身都好想好似ching你咁唸 三大名氣唔係一切 但係屋企人既壓力 社會既壓力 無得完全唔唸三大名氣

大家一齊加油 都係個句 希望有機會見到ching

好似係您覆我先 我由一開始出post入面都無屌過任何人 一直想議事論事 唔好錯focus 唸住大家都會一齊比下意見 最後變到係又屌唔係又屌 意氣用事

此post已完啦
不嬲三大psycho唔爆4都唔駛諗啦
仲話讀太空咁大本天書你唔睇 自己唔做風險評估又想入三大怪得邊個
我唔係話asso唔駛可以唔駛付出 但係努力同成果會成正比囉

無擺心入去 無話無好好面試 講緊自己心入面最大希望讀psy姐 唔洗去到要追人地既post既

我上面都有講過同ching你一樣既野 但係我話non jupas 唔透明就比人屌話我on9 講唔係淨係睇gpa 就比人屌我好廢 已經係優待asso仔咁 話一直gpa高就有offer啦咁講

唔講it engine科 講翻sosci 我唸ching誤會左 其實無覺得其他人無付出過努力 入到呢科都要有翻咁上下既gpa 我亦唔係好似上面其他人咁講話高gpa好似好易拎 或者asso hea讀都得 又或者話咩asso係失敗者 已經有優待咁 頭先提過身邊朋友有三大offer 我都有好恭喜佢 佢地都好努力 但係就係我了解佢地背景 加埋我提及過gpa可能真係低我少少有offer 係會覺得有少少無奈

不過最主要目的係因為上面有人係咁講話得爆4先有offer 或者講到所有人sosci既都會有3.8 3.9咁 係咁屌我gpa好似廢到唔合格咩機會都唔會有咁 所以我先強調左呢樣野 表達下其實有offer係有好多因素

第二重點係都係表達翻non jupas 唔透明既事實

多謝ching既意見

多謝ching support
就算無三大就都疊埋心水繼續係city努力爆4上master

都希望大家可以理性討論 唔好係又屌唔係又屌 比多d資訊其他糾結緊asso既朋友仔 大家一齊加油

多謝ching回覆 無其他意思 但係想更正翻資訊 hku係無專門psy揀 係大科social sci咁揀

咁hku sosci 其實又唔一定要爆曬4先有 身邊同學有唔少例子 都係要好努力chur gpa 起碼有3.8 以上先會考慮

當初其實有做風險評估 都有同老師傾過先做呢個決定

我夠知hku係sosci broad base入面再declare major揀psycho
啫數據同埋你揀科策略各樣上面有人討論過我就不在此爭論啦
我覺得既然你講到3.8都係咁吃力先chur出嚟
咁可能三大真係未必啱你
可能你開po個intention真係想警世
但我覺得你言談中對asso嘅難易評價有失公允
利伸 太空入xgu

無話要好吃力chur既
話要努力 又比人話唔適合三大 話都ok既 又比人話3.89好廢 或者自己懶勁 係人係鬼都比你地講曬

認真3.89 唔係最高都唔係低 你話係咪好辛苦 見仁見智 我個人覺得唔係話辛苦到六親不認 但係要努力搵sources 做assignments 溫書考試都必須啦 唔通守株待兔就有好既gpa咩 因為努力讀書就唔岩三大又有咩關係
所以我覺得你對我既建議都有失公允

其實除左實質data反映 大家對asso 意見不一好正常 因為體驗同心態都唔同 non jupas機制唔透明 asso要有目標策略同揀科等等都係我意見 其實開po都係想大家可以講下自己經歷同comment比下屆人了解 如果ching唔係好似上面有部分人咁為屌而屌 希望你都可以係度建議下 等下屆asso唔洗踩雷～

一齊加油～

你由一開始個thread開始你言談就講到asso制度又唔透明
又奉勸如果人哋唔好㨂asso剩 講到人哋努力都未必會有成果咁
啫我覺得你咁樣有誤導成份同埋好biased囉
你入唔到有無可能就係因為你未夠努力去達標
non-ju入uni gpa唔係唯一standard 仲有其他唔同原因

其次你努力讀書當然無問題啦 但你三番四次不停提及點樣點樣辛苦chur gpa
你自己上文先講完
咁我assume你係讀得好吃力有咩問題 你講嚟講去都話人哋spin你個focus
但又前文不對後語 下下話人哋為屌而屌你 邊個咁得閒 你講嘢有啲位唔make sense
人哋指出又唔得？之前啲回覆你亦不只一次提及你個gpa係幾難得chur翻嚟
講真aim三大 其實3.85up 真係基本嘢喎
太空其實無論lecture定跳拖都算spoon feeding 餵到埋食
你都要咁努力 上到uni要俾asso需要更多initiative 三大由是 所以我先話可能唔啱你

我係想講努力會得到回報 但係你都要睇餸食飯囉

覆左你先
睇清楚先好quote

建議ching可以爬曬所有文先 我都重申左好多次 亦唔想再拗d咩 因為無咩意思 都係個句如果你有關於asso既意見 歡迎黎分享

建議人揀jupas offer都盡量唔好揀asso 係我個人經歷之後提出既意見 覺得asso風險會大 亦唔代表要其他一定同意

無提及關於咩努力未必有成果 都係個句無野係有保證

無講過淨係睇gpa 話gpa高就一定有offer唔係我 有其他standard當然係必然 我都有盡量去試下fulfill我覺得會有既requirements 所以咩原因 gpa唔夠又好 有咩特質缺乏又好 我都唔會知

下面chur gpa 個度你可以睇翻清楚先

為屌而屌 你可以爬一爬文 其實我一直都係想大家可以一齊分享下asso 資訊 但係好多都係度focus個人身上 鬧on9 鬧人失敗者 追我其他post 前後不一 咁屌完有無意思先 jupas仔黎話讀asso垃圾就無人屌

如果真係帶到資訊有意見指出當然無問題 咪大家理性討論

講翻清楚小小 如果sosci 入三大 3.75以上大概係個門檻 其他科就唔知啦 一定唔係科科 aim三大都下下要3.8 3.9既

Ching唔好講到好似gpa好易拎咁 唔排除有d科係好易拎 assignments exam都照書做就得 其他科就唔詳細講

起碼我自己讀psy 都提倡好多self learning 基本做功課 學knowledges 都係好靠自己去學 去搵資料 而assignment都係好多想你有critical thinking 無得跟notes 或者話lecturer會提供咩materials比你 要assignment做得好 除左有apply得好學科知識 都要自己做好多research同lecturer傾 睇佢buy 唔 buy你 另外講下外在因素 讀asso既時候 遇唔少亂派grade 唔負責任既老師 同free rider 呢個都係自己唸辦法解決 等等

所以你講既spoon feeding可能存在 但係我自己就唔係好體驗到 睇下每個人點接收姐 基本身邊既學霸 都係好active既self learning 適唔適合讀三大 就每個人自己先知啦

認真其實已經疊埋心水如果真係無三大 我就疊埋心水係city chur爆4 希望到時入到三大master

希望ching唔好再糾結一個人度 如果方便 歡迎分享你經驗同tips

學你講努力點都好都會有一定部分既回報

睇曬成個post係明白樓主嘅心情
我幾認同絲打你講法
樓主比較睇重自己gpa, dse個分, scholarship 但忽略咗同樣重要嘅ps, interview

我自己都係過來人 當年個分唔夠穩入三大 去cu interview又自覺表現唔好 以為死撚硬
點知hku 俾咗direct entry offer
後來睇返自己份ps 就明點解人地都俾offer我

簡單講下我覺得我份ps嘅優勝之處
就係喺份ps入面要表現到自己對本科仲有好多唔同方面想探究 簡單嚟講係 表現自己對本科嘅求知慾 呢方面我寫得好詳細

同埋份ps切合到 HKU 嘅國際觀 人文關懷 勇於挑戰 仲有喺生活都可以留意到 運用到本科知識

樓主建議你唔好覺得人地3.2入cu係輕輕鬆鬆
人地都可能係chur足兩年先有
唔係個個都可以拎到3.8 3.9

如果ching你睇曬個post應該睇到我對於上面個位朋友既答覆

回應翻您先 多謝你理解我心情同寫ps既經驗～ 想問問你個陣咩科同咩gpa到？

其實我知道gpa一定唔係唯一既標準 而achievement interview ps同樣重要 有面試既自問自己都幾好 但係因為我係sosci 報既科基本係無面試提供 我都係上面重申好多次 所以都擺好多心機係ps 想show到自己對學科認識同目標熱誠等等 寫到幾頁紙 另外每個choice交既ps都係唔一樣

3.2入cu 係見到好多都講到自己好輕鬆hea讀 靠收分無高而入中大咁 我先有感而發 覺得有少少唔甘心 不過都無咩意思 宜家想專注翻自己之後努力 畢竟psy係唔易讀 特別升master

認同ching你 3.8以上絕對唔係上面有幾個朋友咁講到咁容易拎 asso就一定係spoon feeding咁 no offense 所以都係個句 讀咩都係要努力 同有計劃策略

Anyway 我係贊同叫班dse 認清事實 唔係個個都入到u 何況入三大
早排放榜見到某啲post問人讀邊間asso好
話自己有1x分 英文2/3 想year1走 覺得讀多年嘥時間囉
睇到個下我差啲想爆粗 叫佢哋咪撚發夢
英文無4 DSE無18分 就算gpa爆四都無可能讀一年就得
年中咁多non jupas post 係知道自己有機會入唔到u就應該一早爬文 而唔係做伸手黨

不過如果有曬心理準備嘅話 只要勤力 入大學唔係十分難

我都係Socsci 不過係ppa個邊cgpa低過你
英文course教落ps唔好寫太長 所以ps只係寫咗一頁full page 500幾字左右

咁講啊cu 有啲科本身唔算難入 無謂咁樣去比較啲你唔會讀嘅科 而psy本身競爭大 要比其他人努力都無可厚非

依家嘅唯一期望係睇下hku會唔會放後補位出嚟
不過近幾年hku psy啲admin嘢聽聞安排唔太好
有人reg Capstone都因為唔夠位俾人decline
可能係不幸中之大幸

import panda都係deep learning啫
我文科仔都有玩都叫吹大？
講緊it人喎 有研究埋modelling 好出奇咩
總有叻人

從來都無包生仔, 唔會有100%升學率
傻鳩盲信就抵死既

老實講
講到好似N展it GPA低少少都入到三大真係好撚戇鳩
有冇諗過N展it本身讀嘅嘢難啲所以先至普遍小人爆四
佢讀社科又等唔等於佢讀n展it有3.8

多謝ching~ 不過可唔可以加您tg 想問下d野

諗起篇關於CPU嘅論文真係想喊
得14日寫
搵咗好多source 寫幾千字英文落去都係B

上個sem武肺而轉曬online lectures 所有考試轉曬paper 最後試過唔夠三個禮拜入面十幾份assignment同加幾個presentation 日日喪睇書 搵資料 因為無咩話guidelines 係咁要自己推斷lecturer要咩 寫左幾萬字 差唔多留係屋企兩個星期幾

唸起呢樣 覺得asso好大學到既係active learning 同真係英文越黎越好

唔太認同你話asso唔易入u 一個有心讀 一般實力既人一定入得返八大 老實講你真係唔好彩 睇你profile夠入三大有餘 需要既成績都齊曬dse都比大部分人好

冇睇曬咁多post有錯勿屌 我就咁睇覺得你心太雄 目光太高 依家係科揀人唔係人揀科 asso仔係絕對劣勢基本上揀人都係黑箱作業 老實講啲prof同office staff啲人真係當執垃圾咁執張list出嚟到收夠為止
如果department唔等錢洗可以唔收添 覺得你樣衰之後收個廢你好多但係好撚女神既都仲得做得asso仔就要接受呢套遊戲規則 不嬲都唔包生仔

當年識人個個sem爆4 +ielts7.5 +dse20分up +scholarship hunter 衰左係interview冇cu offer最後hku socsci依家master

利申今年final year

樓主cg同ielts都高分
都收唔到offer 不過真係慘d既

我覺得asso話難唔難 話易唔易囉
Asso考試模式 考試內容係容易既
但問題係你要4個sem都好努力讀書先ok
點樣唔分心 願意犧牲娛樂時間
日日摺lib chur gpa係一個難處I think

都係睇你aim 咩既姐
如果aim入3大咁就要好勤力啦